100mb plan 想買出到100mb wifi router

小弟唔係好識router
家用緊HKBN 100MB PLAN
用緊8年前買既百幾蚊TP LINK
依排買左部NOTEBOOK
連屋企WIFI好慢
巴打有冇咩介紹

RT-AC51U , RT-AC52U
依類啱唔啱我用??
邊隻會好D

Wi-Fi有好多因素
距離加障礙物 仲要睇埋你部電話既Wi-Fi接收
先決定到行到幾多mb

假如你100mb寬頻
你預計最normal 要行到40-60mbWi-Fi

巴打想問下
802.11a : 6,9,12,18,24,36,48,54Mbps
802.11b : 1, 2, 5.5, 11Mbps
802.11g : 6,9,12,18,24,36,48,54Mbps
802.11n : up to 300Mbps
802.11ac: up to 433 Mbps
以上NB係行邊隻

budget？

budget就冇所謂

家用
100mb plan
wifi 出到100mb

用得盡就夠, 黎緊都唔會轉500/1000MB PLAN
唔該晒巴打

要睇你部nb喎
呢幾年機9成都行n
再近期既機大部份行ac